\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
Penggunaan situs jejaring sosial kini telah banyak digunakan oleh masyarakat seiring dengan perkembangan teknologi informasi yang pesat. Pemanfaatan media sosial pun kini semakin banyak diminati oleh masyarakat dikarenakan peranan media sosial sebagai salah satu sarana informasi kepada publik. Salah satu contoh media sosial yang banyak digunakan oleh masyarakat adalah youtube dimana masyarakat dapat membagikan momen keseharian mereka dengan melakukan \textit{sharing video}. Youtube merupakan salah satu sarana media sosial yang memiliki fitur kolom komentar didalamnya. Setelah melakukan pengklasifikasian komentar spam pada video youtube dalam penelitian sebelumnya, pada penelitian kali ini peneliti akan melakukan proses  identifikasi  pada  konotasi kalimat  `Positif' dan  `Negatif'  pada kata `Anjing' dan `Goblog' dalam  komentar  youtube  yang berbahasa  Sunda  untuk  mengetahui apakah  komentar  tersebut  termasuk  dalam  kalimat  pujian  (positif)  atau  penghinaan (negatif). Dengan memanfaatkan dataset yang terdapat pada beberapa channel youtube Sunda akan dilakukan training data dengan menggunakan metode \textit{Support Vector Machine} dan \textit{Decission Tree} dimana hasil yang akan ditunjukan antara lain adalah  melakukan  prediksi  dalam  menentukan  kalimat  pujian (positif) ataupun penghinaan (negatif) yang memiliki konotasi kata `Anjing' dan `Goblog' yang terdapat pada komentar youtube. 

\textbf{Kata kunci :} Youtube, Komentar, \textit{Support Vector Machine}, \textit{Decission Tree}.
\end{abstrak}